<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Laws of UX</title><link>https://lawsofux.com/fa/</link><description>Recent content on Laws of UX</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><atom:link href="https://lawsofux.com/fa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>کتاب</title><link>https://lawsofux.com/fa/book/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lawsofux.com/fa/book/</guid><description>بررسی اجمالی داشتن درک روانشناسی - به ویژه روانشناسی نحوه رفتار و تعامل کاربر با رابط‌های دیجیتال - شاید تنها مهارت غیر دیزاینی اما با ارزش است که یک دیزاینر می‌تواند داشته باشد. زیباترین دیزاین نیز، اگر به جای اینکه در چارچوب نحوه درک و پردازش انسان از جهان پیرامون وی کار کند، کاربر را مجبور به اطلاعت از قوانین دیزاین کند، می‌تواند شکست بخورد. این راهنمای عملی {کتاب} توضیح می‌دهد که چطور می‌توان اصول کلیدی در روانشناسی را برای ساخت محصولات و تجربه‌های شهودی و انسان-محور، به کار برد.</description></item><item><title>کارت ها</title><link>https://lawsofux.com/fa/cards/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lawsofux.com/fa/cards/</guid><description>سلاح مخفی طراح UX سلاح مخفی دیزاینرهای تجربه کاربر، تهیه شده توسط Laws of UX و Pip decks. هر دسته کارت شامل ۵۴ اصل روانشناختی و متدهای تجربه کاربر است که به شما کمک می‌کند رابط کاربری خود را دیزاین و اصلاح کنید، ذی‌نفعان را مشارکت دهید و تیم دیزاین خود را توانمند سازید.
سفارش کارت مطالب مرتبط Laws of UX Review: First Impressions Britni Pepper | Medium</description></item><item><title>درباره</title><link>https://lawsofux.com/fa/info/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lawsofux.com/fa/info/</guid><description>ما به عنوان انسان، در ذهنمان نقشه‌ای از چگونگی درک و پردازش جهان پیرامون خود داریم. مطالعه روانشناسی به ما کمک می‌کند این نقشه را رمزگشایی کنیم. دیزاینرها می‌توانند از این دانش برای ساخت محصولات و تجربیات شهودی و انسان‌محور استفاده کنند. در واقع به جای اینکه کاربرها را مجبور به سازگاری با تجربه یا دیزاین یک محصول کنیم، می‌توانیم از برخی اصول کلیدی روانشناسی به گونه‌ای استفاده کنیم تا به عنوان راهنمایی برای دیزاین، با کاربر سازگاری داشته باشد.</description></item><item><title>آستانه دوهرتی</title><link>https://lawsofux.com/fa/%D8%A2%D8%B3%D8%AA%D8%A7%D9%86%D9%87-%D8%AF%D9%88%D9%87%D8%B1%D8%AA%DB%8C/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lawsofux.com/fa/%D8%A2%D8%B3%D8%AA%D8%A7%D9%86%D9%87-%D8%AF%D9%88%D9%87%D8%B1%D8%AA%DB%8C/</guid><description>بهره‌وری زمانی افزایش پیدا می‌کند که سیستم با سرعتی کمتر از ۴۰۰ میلی‌ثانیه با کاربر تعامل داشته باشد. این امر تضمین می‌کند که هیچ‌کدام نیاز نیست منتظر دیگری بماند. نکات زمان فیدبک سیستم به کاربر را کمتر از ۴۰۰ میلی‌ثانیه نگه دارید تا توجه کاربر را جلب کرده و بهره‌وری را افزایش دهید. از عملکرد درک شده (perceived performance) برای بهبود زمان پاسخ‌دهی و کاهش مفهوم انتظار برای کاربر استفاده کنید.</description></item><item><title>اثر زیبایی-کاربردپذیری</title><link>https://lawsofux.com/fa/%D8%A7%D8%AB%D8%B1-%D8%B2%DB%8C%D8%A8%D8%A7%DB%8C%DB%8C-%DA%A9%D8%A7%D8%B1%D8%A8%D8%B1%D8%AF%D9%BE%D8%B0%DB%8C%D8%B1%DB%8C/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lawsofux.com/fa/%D8%A7%D8%AB%D8%B1-%D8%B2%DB%8C%D8%A8%D8%A7%DB%8C%DB%8C-%DA%A9%D8%A7%D8%B1%D8%A8%D8%B1%D8%AF%D9%BE%D8%B0%DB%8C%D8%B1%DB%8C/</guid><description>افراد اغلب دیزاینی را که از نظر ظاهری، جذاب و زیبا باشد کاربردپذیرتر می‌دانند. نکات دیزاینی که از نظر بصری زیبا باشد در ذهن کاربرها اثر مثبت خلق کرده و آنها را به این باور می‌رساند که این دیزاین، بهترین عملکرد را دارد. وقتی که دیزاین یک محصول یا خدمت از نظر بصری زیبا باشد، کاربرها نسبت به مشکلات کاربردپذیری، تحمل بیشتری دارند. دیزاینی که از نظر بصری زیبا باشد می‌تواند مشکلات کاربردپذیری را پوشش داده و از کشف آنها در تست کاربردپذیری جلوگیری کند.</description></item><item><title>اثر زیگارنیک</title><link>https://lawsofux.com/fa/%D8%A7%D8%AB%D8%B1-%D8%B2%DB%8C%DA%AF%D8%A7%D8%B1%D9%86%DB%8C%DA%A9/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lawsofux.com/fa/%D8%A7%D8%AB%D8%B1-%D8%B2%DB%8C%DA%AF%D8%A7%D8%B1%D9%86%DB%8C%DA%A9/</guid><description>افراد، تسک‌های ناتمام یا منقطع را نسبت به تسک‌های تمام‌شده، بهتر به خاطر می‌آورند. نکات با ارائه نشانگرهای (Signifier) واضح در مورد محتوا، امکان کشف محتوای بیشتر را برای کاربر افزایش دهید. ارائه پیشرفت غیرواقعی در جهت یک هدف، کمک می‌کند کاربرها مطمئن شوند که انگیزه کافی برای اتمام تسک را دارند. به منظور ایجاد انگیزه در کاربرها برای اتمام یک تسک، نشانه واضحی از پیشرفت برای آنها فراهم نمایید.</description></item><item><title>اثر شیب-هدف</title><link>https://lawsofux.com/fa/%D8%A7%D8%AB%D8%B1-%D8%B4%DB%8C%D8%A8-%D9%87%D8%AF%D9%81/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lawsofux.com/fa/%D8%A7%D8%AB%D8%B1-%D8%B4%DB%8C%D8%A8-%D9%87%D8%AF%D9%81/</guid><description>تمایل به رسیدن به هدف، با نزدیک شدن به آن، افزایش می‌یابد. نکات هرچه کاربرها به اتمام یک تسک نزدیک‌تر شوند، برای رسیدن به آن سریع‌تر کار می‌کنند. ارائه پیشرفت فرضی و غیر واقعی در مسیر رسیدن به هدف، انگیزه کاربر برای رسیدن به آن را بیشتر می‌کند. به منظور ایجاد انگیزه در کاربرها برای اتمام یک تسک، نشانه واضحی از پیشرفت برای آنها فراهم نمایید.</description></item><item><title>اثر موقعیت ترتیبی</title><link>https://lawsofux.com/fa/%D8%A7%D8%AB%D8%B1-%D9%85%D9%88%D9%82%D8%B9%DB%8C%D8%AA-%D8%AA%D8%B1%D8%AA%DB%8C%D8%A8%DB%8C/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lawsofux.com/fa/%D8%A7%D8%AB%D8%B1-%D9%85%D9%88%D9%82%D8%B9%DB%8C%D8%AA-%D8%AA%D8%B1%D8%AA%DB%8C%D8%A8%DB%8C/</guid><description>کاربرها تمایل دارند بیشتر، اولین و آخرین آیتم را در یک دنباله به خاطر بسپارند. نکات قراردادن کم‌اهمیت‌ترین آیتم‌ها در وسط یک لیست می‌تواند مفید باشد؛ چرا که این آیتم‌ها کمتر در حافظه کاری (working memory) و بلند‌مدت افراد ذخیره می‌شوند. قراردادن اقدامات اصلی و کلیدی در سمت چپ و راست المان‌ها (مثلا المان ناوبری)، می‌تواند قابلیت به‌خاطر‌سپاری آنها را افزایش دهد. خاستگاه اثر موقعیت ترتیبی، که توسط &amp;ldquo;هِرمان اَبینگهاوس&amp;rdquo; ابداع شد، توضیح می‌دهد که چگونه موقعیت یک آیتم در یک دنباله، بر دقت یادآوری آن، تاثیر می‌گذارد.</description></item><item><title>اثر وان رِستروف</title><link>https://lawsofux.com/fa/%D8%A7%D8%AB%D8%B1-%D9%88%D8%A7%D9%86-%D8%B1%D9%90%D8%B3%D8%AA%D8%B1%D9%88%D9%81/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lawsofux.com/fa/%D8%A7%D8%AB%D8%B1-%D9%88%D8%A7%D9%86-%D8%B1%D9%90%D8%B3%D8%AA%D8%B1%D9%88%D9%81/</guid><description>اثر وان رستروف که به عنوان &amp;ldquo;اثر انزوا&amp;rdquo; نیز معروف است، پیش‌بینی می‌کند که وقتی چند المان مشابه وجود داشته باشند، احتمال به‌خاطر‌سپاری المانی که با بقیه تفاوت دارد، بیشتر است. نکات اطلاعات مهم یا اقدامات اصلی و کلیدی را از نظر بصری متمایز کنید. روی همه المان‌ها، تاکید ایجاد نکنید، تا از ایجاد رقابت بین آنها جلوگیری کرده و مطمئن شوید که المان‌های برجسته به اشتباه به عنوان تبلیغ در‌نظر گرفته نمی‌شوند.</description></item><item><title>اصل پارِتو</title><link>https://lawsofux.com/fa/%D8%A7%D8%B5%D9%84-%D9%BE%D8%A7%D8%B1%D9%90%D8%AA%D9%88/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lawsofux.com/fa/%D8%A7%D8%B5%D9%84-%D9%BE%D8%A7%D8%B1%D9%90%D8%AA%D9%88/</guid><description>اصل پارِتو بیان می‌کند که در اکثر رویدادها، تقریبا ۸۰ درصد از اثرات، ناشی از ۲۰ درصد از علت هاست. نکات ورودی‌ها و خروجی‌ها اغلب به طور مساوی توزیع نشده‌اند. {نتیجه مطلوب} در یک گروه بزرگ، احتمالا فقط از تعداد کمی مشارکت‌کننده بدست خواهد آمد. بیشتر تلاش خود را در نقاطی متمرکز کنید که بیشترین مزایا را برای بیشترین تعداد کاربر به ارمغان آورد. خاستگاه خاستگاه این اصل به &amp;ldquo;ویلفِردو پارِتو&amp;rdquo;، بازمی‌گردد؛ اقتصاددانی که متوجه شد ۸۰ درصد از سرزمین ایتالیا، متعلق به ۲۰ درصد از جمعیت آن است.</description></item><item><title>تیغه اوکام</title><link>https://lawsofux.com/fa/%D8%AA%DB%8C%D8%BA%D9%87-%D8%A7%D9%88%DA%A9%D8%A7%D9%85/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lawsofux.com/fa/%D8%AA%DB%8C%D8%BA%D9%87-%D8%A7%D9%88%DA%A9%D8%A7%D9%85/</guid><description>از میان فرضیه‌هایی که پیش‌بینی یکسانی دارند، باید فرضیه‌ای انتخاب شود که تعداد پیش‌فرض کمتری دارد. نکات بهترین روش برای کاهش پیچیدگی، در وهله اول اجتناب از آن می‌باشد. هر المان را بررسی کرده و هر کدام که عملکرد کلی {سیستم} را به خطر نمی‌اندازد، حذف کنید. فقط زمانی کار را انجام شده بدانید که دیگر آیتمی قابل حذف نباشد. خاستگاه تیغه اوکام (همچنین &amp;ldquo;قانون صرفه‌جویی&amp;rdquo;)، یک قانون حل مساله است که در آن وقتی پاسخ‌های فرضی مشابه، برای حل یک مساله ارائه می‌شود، باید پاسخی را انتخاب کرد که کمترین پیش‌فرض را دارد.</description></item><item><title>قانون اختصار</title><link>https://lawsofux.com/fa/%D9%82%D8%A7%D9%86%D9%88%D9%86-%D8%A7%D8%AE%D8%AA%D8%B5%D8%A7%D8%B1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lawsofux.com/fa/%D9%82%D8%A7%D9%86%D9%88%D9%86-%D8%A7%D8%AE%D8%AA%D8%B5%D8%A7%D8%B1/</guid><description>افراد عکس‌های پیچیده یا مبهم را به ساده‌ترین شکل ممکن درک و تفسیر می‌کنند؛ زیرا بدین شکل، کمترین تلاش شناختی برای درک آن نیاز دارند. نکات چشم انسان دوست دارد در اشکال پیچیده، سادگی و نظم پیدا کند؛ زیرا این مساله مانع از غرق شدن ما در اطلاعات می‌شود. تحقیقات تایید می‌کند که افراد، بهتر می‌توانند به صورت تصویری، اشکال ساده را نسبت به اشکال پیچیده پردازش کرده و به خاطر بسپارند.</description></item><item><title>قانون اوج-پایان</title><link>https://lawsofux.com/fa/%D9%82%D8%A7%D9%86%D9%88%D9%86-%D8%A7%D9%88%D8%AC-%D9%BE%D8%A7%DB%8C%D8%A7%D9%86/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lawsofux.com/fa/%D9%82%D8%A7%D9%86%D9%88%D9%86-%D8%A7%D9%88%D8%AC-%D9%BE%D8%A7%DB%8C%D8%A7%D9%86/</guid><description>یک تجربه، اکثرا بر اساس احساسی که در قسمت اوج یا پایان آن به کاربر منتقل می‌شود، قضاوت می‌شود، به جای اینکه به میانگین یا مجموع کل لحظات آن توجه شود. نکات به نقاط حساس و همچنین نقطه پایانی سفر کاربر (user journey) بیشتر توجه کنید. لحظاتی را که محصول شما در مفیدترین، باارزش‌ترین یا سرگرم‌کننده‌ترین حالت خود قرار دارد، شناسایی کرده و در دیزاین خود از این لحظات برای خوشحال‌کردن کاربر نهایی استفاده کنید.</description></item><item><title>قانون تسلر</title><link>https://lawsofux.com/fa/%D9%82%D8%A7%D9%86%D9%88%D9%86-%D8%AA%D8%B3%D9%84%D8%B1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lawsofux.com/fa/%D9%82%D8%A7%D9%86%D9%88%D9%86-%D8%AA%D8%B3%D9%84%D8%B1/</guid><description>قانون تسلر، یا &amp;ldquo;قانون بقای پیچیدگی&amp;rdquo;، بیان می‌کند که به ازای هر سیستم، مقدار معینی از پیچیدگی وجود دارد که نمی‌توان آن را کاهش داد. نکات همه فرآیندها مقداری پیچیدگی ذاتی دارند که نمی‌توان آن را دیزاین کرد و بنابراین باید بار آن توسط سیستم یا کاربر به دوش کشیده شود. در طول دیزاین و توسعه محصول، بر روی کاهش پیچیدگی ذاتی سیستم کار کرده تا اطمینان حاصل کنید که تا حد امکان، بار این پیچیدگی از دوش کاربرها برداشته شود.</description></item><item><title>قانون جیکوب</title><link>https://lawsofux.com/fa/%D9%82%D8%A7%D9%86%D9%88%D9%86-%D8%AC%DB%8C%DA%A9%D9%88%D8%A8/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lawsofux.com/fa/%D9%82%D8%A7%D9%86%D9%88%D9%86-%D8%AC%DB%8C%DA%A9%D9%88%D8%A8/</guid><description>کاربرها بیشتر زمان خود را در وبسایت‌های دیگر می‌گذرانند. این یعنی آنها ترجیح می‌دهند عملکرد وبسایت شما مانند سایر وبسایت‌هایی باشد که از قبل می‌شناسند. نکات کاربرها انتظاراتی را که یک محصول آشنا برایشان ایجاد کرده، به محصولی که از نظرشان مشابه است، منتقل می‌کنند. با استفاده از مدل‌های ذهنی موجود، می‌توان تجربه‌کاربری بهتری ایجاد کرد که در آن کاربر بتواند به جای یادگیری مدل‌های جدید، روی تسک خود تمرکز کند.</description></item><item><title>قانون شباهت</title><link>https://lawsofux.com/fa/%D9%82%D8%A7%D9%86%D9%88%D9%86-%D8%B4%D8%A8%D8%A7%D9%87%D8%AA/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lawsofux.com/fa/%D9%82%D8%A7%D9%86%D9%88%D9%86-%D8%B4%D8%A8%D8%A7%D9%87%D8%AA/</guid><description>چشم انسان تمایل دارد المان‌های مشابه در دیزاین را به عنوان یک شکل، تصویر یا گروه کامل، دسته‌بندی کند؛ حتی اگر از یکدیگر دور باشند. نکات المان‌هایی که از نظر بصری مشابه هستند، مرتبط به هم تلقی می‌شوند. رنگ، شکل، اندازه، جهت و حرکت می‌تواند نشان دهد المان‌ها متعلق به یک گروه بوده و احتمالا یک معنی یا عملکرد را از خود نشان خواهند داد. اطمینان حاصل کنید که سیستم‌های ناوبری و لینک‌ها، از نظر بصری از المان‌های متنی معمولی، تمایز داشته باشند.</description></item><item><title>قانون فیتس</title><link>https://lawsofux.com/fa/%D9%82%D8%A7%D9%86%D9%88%D9%86-%D9%81%DB%8C%D8%AA%D8%B3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lawsofux.com/fa/%D9%82%D8%A7%D9%86%D9%88%D9%86-%D9%81%DB%8C%D8%AA%D8%B3/</guid><description>زمان رسیدن به یک هدف، تابعی است از اندازه و فاصله تا آن هدف. نکات اهداف قابل لمس {در رابط کاربر} باید به اندازه کافی بزرگ باشند تا کاربر به راحتی بتواند آنها را انتخاب کند. بین اهداف قابل لمس باید به اندازه کافی، فاصله وجود داشته باشند. اهداف قابل لمس باید در نقاطی از رابط کاربر قرار گیرند که کاربر به راحتی بتواند به آنها دسترسی داشته باشد.</description></item><item><title>قانون مجاورت</title><link>https://lawsofux.com/fa/%D9%82%D8%A7%D9%86%D9%88%D9%86-%D9%85%D8%AC%D8%A7%D9%88%D8%B1%D8%AA/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lawsofux.com/fa/%D9%82%D8%A7%D9%86%D9%88%D9%86-%D9%85%D8%AC%D8%A7%D9%88%D8%B1%D8%AA/</guid><description>المان‌هایی که به یکدیگر نزدیک هستند، تمایل دارند در یک گروه دسته‌بندی شوند. نکات اصل مجاورت کمک می‌کند بین المان‌های نزدیک، ارتباط برقرار شود. برای المان‌های نزدیک به یکدیگر، عملکرد یا ویژگی‌های مشابهی انتظار می‌رود. اصل مجاورت به کاربرها کمک می‌کند اطلاعات را سریع‌تر و کارآمدتر، درک و دسته‌بندی کنند. خاستگاه اصول گروه‌بندی (یا اصول گروه‌بندی گشتالت)، مجموعه‌ای از اصول در روانشناسی است که اولین بار توسط روانشناسان گشتالت، برای توضیح مشاهداتی ارائه شد که در آن، انسان‌ها به طور طبیعی، اشیا را به عنوان الگوهای ساختار‌یافته درک می‌کنند.</description></item><item><title>قانون منطقه مشترک</title><link>https://lawsofux.com/fa/%D9%82%D8%A7%D9%86%D9%88%D9%86-%D9%85%D9%86%D8%B7%D9%82%D9%87-%D9%85%D8%B4%D8%AA%D8%B1%DA%A9/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lawsofux.com/fa/%D9%82%D8%A7%D9%86%D9%88%D9%86-%D9%85%D9%86%D8%B7%D9%82%D9%87-%D9%85%D8%B4%D8%AA%D8%B1%DA%A9/</guid><description>المان‌هایی که در یک منطقه با یک مرز مشخص قرار دارند، تمایل دارند در یک گروه دسته‌بندی شوند. نکات منطقه مشترک، یک ساختار واضح ایجاد کرده و به کاربرها کمک می‌کند تا به طور موثر و به سرعت، رابطه بین المان‌ها و بخش‌های مختلف را درک کنند. یکی از راه‌های ساده ایجاد منطقه مشترک، اضافه کردن حاشیه (border) به دور یک المان، یا گروهی از المان هاست.</description></item><item><title>قانون میلر</title><link>https://lawsofux.com/fa/%D9%82%D8%A7%D9%86%D9%88%D9%86-%D9%85%DB%8C%D9%84%D8%B1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lawsofux.com/fa/%D9%82%D8%A7%D9%86%D9%88%D9%86-%D9%85%DB%8C%D9%84%D8%B1/</guid><description>یک فرد عادی می تواند ۷ (۲±) آیتم را در حافظه کاری خود نگه دارد. {یعنی بین ۵ تا ۹ آیتم} نکات از &amp;#34;عدد جادویی ۷&amp;#34; برای توجیه محدودیت‌های غیرضروری دیزاین استفاده نکنید. برای کمک به کاربرها در پردازش، درک و به‌خاطرسپاری آسان، محتوا را به تکه‌های کوچک‌تر، دسته‌بندی کنید. به یاد داشته باشید که ظرفیت حافظه کوتاه‌مدت افراد، بر اساس دانش قبلی و پس‌زمینه موقعیتی آنها متفاوت است.</description></item><item><title>قانون هیک</title><link>https://lawsofux.com/fa/%D9%82%D8%A7%D9%86%D9%88%D9%86-%D9%87%DB%8C%DA%A9/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lawsofux.com/fa/%D9%82%D8%A7%D9%86%D9%88%D9%86-%D9%87%DB%8C%DA%A9/</guid><description>با افزایش پیچیدگی و تعداد انتخاب‌ها، زمان لازم برای تصمیم‌گیری کاربر نیز افزایش پیدا می‌کند. نکات زمانی که زمان پاسخ برای افزایش زمان تصمیم گیری حیاتی است، انتخاب ها را به حداقل برسانید. با هایلایت کردن انتخاب‌های پیشنهادی، می‌توانید از سردرگم‌کردن کاربر بکاهید. برای کاهش بار شناختی، به صورت تدریجی از آنبوردینگ {فرآیند همسوسازی کاربر جدید با محصول} استفاده کنید. مراقب باشید تا حد انتزاع، ساده‌سازی نکنید.</description></item><item><title>قانون پارکینسون</title><link>https://lawsofux.com/fa/%D9%82%D8%A7%D9%86%D9%88%D9%86-%D9%BE%D8%A7%D8%B1%DA%A9%DB%8C%D9%86%D8%B3%D9%88%D9%86/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lawsofux.com/fa/%D9%82%D8%A7%D9%86%D9%88%D9%86-%D9%BE%D8%A7%D8%B1%DA%A9%DB%8C%D9%86%D8%B3%D9%88%D9%86/</guid><description>هر تسک تا زمانی طول خواهد کشید که تمام زمان موجود برای آن مصرف شود. نکات زمان لازم برای اتمام یک تسک را به اندازه‌ای که کاربر انتظار دارد، محدود کنید. در هنگام ورود اطلاعات ضروری، برای صرفه‌جویی در زمان کاربر از ویژگی‌هایی مانند تکمیل خودکار {کاراکترها} در فرم‌ها، استفاده کنید. این امر امکان انجام سریع‌تر فرآیند خرید، رزرو و سایر عملکردهای مشابه را فراهم می‌سازد؛ در حالی که از طولانی‌شدن تسک جلوگیری خواهد کرد.</description></item><item><title>قانون پوستل</title><link>https://lawsofux.com/fa/%D9%82%D8%A7%D9%86%D9%88%D9%86-%D9%BE%D9%88%D8%B3%D8%AA%D9%84/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lawsofux.com/fa/%D9%82%D8%A7%D9%86%D9%88%D9%86-%D9%BE%D9%88%D8%B3%D8%AA%D9%84/</guid><description>در مورد ورودی‌ها، آزاد (liberal) و در مورد خروجی‌ها، محافظه‌کار (conservative) باشید. نکات نسبت به هریک از اقدامات مختلفی که کاربر می‌تواند انجام دهد، یا هر ورودی (input) که می‌تواند وارد کند، همدل، انعطاف‌پذیر و صبور باشید. تقریبا هرچیزی را از نظر ورودی، دسترسی و ظرفیت، پیش‌بینی کنید و در عین حال، یک رابط کاربری قابل اعتماد و در دسترس ارائه دهید. هرچه بیشتر بتوانیم در دیزاین، پیش‌بینی و برنامه‌ریزی داشته باشیم، دیزاین منعطف‌تری خواهیم داشت.</description></item><item><title>قانون پیوستگی اتصال</title><link>https://lawsofux.com/fa/%D9%82%D8%A7%D9%86%D9%88%D9%86-%D9%BE%DB%8C%D9%88%D8%B3%D8%AA%DA%AF%DB%8C-%D8%A7%D8%AA%D8%B5%D8%A7%D9%84/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lawsofux.com/fa/%D9%82%D8%A7%D9%86%D9%88%D9%86-%D9%BE%DB%8C%D9%88%D8%B3%D8%AA%DA%AF%DB%8C-%D8%A7%D8%AA%D8%B5%D8%A7%D9%84/</guid><description>المان‌هایی که از نظر بصری به یکدیگر متصل هستند، نسبت به المان‌هایی که به هم اتصال ندارند، بیشتر به یکدیگر مرتبط تلقی می‌شوند. نکات المان‌هایی که ماهیت یکسان دارند را از طریق رنگ، خط، قاب یا دیگر اشکال، با هم گروه‌بندی کنید تا از نظر بصری به یکدیگر متصل باشند. می‌توانید از یک المان اتصال (مثل خط، پیکان یا...)، برای اتصال المان‌ها به دیگر استفاده کرده تا اتصال بصری ایجاد کنید.</description></item></channel></rss>